沙塵暴來襲｜北京空氣污染爆錶 逾400航班取消 12省巿現黃沙

內地北方地區今年首次遭到大範圍的沙塵暴吹襲，多個省巿早上都呈現一片灰黃。中央氣象台預警，新疆、內蒙古等12省市今日（15日）將出現明顯的沙塵天氣，部份地區會遭遇近10年強度最強、範圍最廣的沙塵暴。在北京，大部份地區能見度小於1公里，過百班航機要取消，當局要呼籲教育機構停止戶外活動。

內地媒體的片段顯示，北京一早被沙塵籠罩，巿內一片昏黃，街上的民眾都紛紛戴上口罩。早上7時25分，北京市氣象局發佈沙塵暴預警信號，請各區教委、直屬學校、中等職業學校及校外教育機構暫停戶外活動並做好健康防護。截至早上9時，北京首都國際機場和大興國際機場，已經有超過400班航機被取消。

北京環境監測網站顯示，今日中午，北京市空氣品質指數為500，為指數最高水平，污染級別為6級，達嚴重污染水平。中央氣象台隨後升級發佈沙塵暴黃色預警信號，指空氣中首要污染物為PM10，早上8時PM10全市平均達到1000微克每立方米以上，巿內大部份地區能見度小於1公里，預料沙塵暴天氣會持續一整天。

中央氣象台發佈消息指﹐昨日（14日）至今晨，受冷空氣影響，預計新疆、內蒙古、甘肅、寧夏、陝西、山西、河北、北京、天津、黑龍江、吉林、遼寧等12省市將出現明顯的沙塵天氣，部份地區有沙塵暴，經估算，衞星顯示的沙塵暴面積約為46.6萬平方公里，是近10年內地遭遇強度最強、影響範圍最廣的一次沙塵暴天氣。

好黃

深黃

天滅中共

厲害了我的國

美國佬幾百億研發既激光武器即時報癈

祖高域又贏

防激光

鬼國又贏

張縮圖係 cyberpunk feel

唔知可唔可以殺到武漢病毒

madmax 多d

首都喎

炎黃子孫

每回合扣血

有種復古嘅美感
風雅哩啲嘢粗人唔識架喇

沒事兒

街上的民眾都紛紛戴上口罩

不嬲都無戴？

香港aqi pm10 係65
支那北京係999 姐係大到count唔到

防間諜衛星

生化武器

啲相又幾靚

其實幾靚

京毒黃屍

黃沙伴我一生

天譴

開左filter

中共按國安法警告沙塵

睇相都覺得抖唔到氣
名符其實地獄鬼國

又嬴支那，世界第一污染大國

遲d 會有專家出黎講沙塵可以殺肺炎

最衰都係美國佬

Fallout 咁

北京好黃

外國全部都水深火熱
中國有咁浪漫既黃沙景觀
好幸福

天降瑞沙 你國又贏

一日最衰都係班黃絲暴徒

個錶壞撚晒

用污染防空襲 問美國佬怕未

沒事兒 沒事兒

黃到金

又係

係時候要檢驗吓啲沙塵會唔會存在武漢肺炎病毒
如果存在，將會係科學大發現

睇就ok
住就不了

北京天氣好黃

好事黎
支那人又可以團結起來喇

好有意境

14億人除開,一人一啖吸走佢

好靚，希望以後都係沙塵暴咁樣

大陸人無帶成半年咁濟啦

第一張幾有feel

黃沙萬里滔滔天與地
塵土滾滾世事變幻

天災不斷

成日吹自己防沙漠化做得幾咁好，點知就年年都有沙塵暴

支那人生命力真係頑強咁都生存到

幾好 出街護眼

中國式火星計劃

死唔去既

但會病囉

第一張又幾靚

Darkkkkkknessssss

D塵好黃

你睇我唔到～你睇我唔到～你睇我唔到～（城市版）

你睇長江個河床全部都係沙，無草無生物，就知大陸生態環境幾惡劣

會唔會過幾日吹到落黎

屌！今日台北已經好差，又無風